---
title: "Mentions légales"
description: ""
images: []
draft: false
menu: "moin"
weight: 1
---

Raison sociale : Perrine Letellier EI
Forme juridique : EI  
N° SIRET : 83494010800030  
TVA non applicable, selon l'article 293B du CGI  

## Hébergement
Le présent site est hébergé par la société [OVH](https://www.ovh.com/fr/).

## Conception, graphisme et réalisation du site
Le site a été réalisé par mes soins, avec le framework [HUGO](https://gohugo.io).
Ce site est pensé pour être aussi léger que possible, visant la démarche low-tech.
Ma présence en ligne semble aujourd'hui indispensable, pour autant je reste très critique à l'égard des technologies et services utilisés.

## Vie privée et politique de confidentialité
Le respect de la vie privée en ligne me tenant particulièrement à cœur, aucun cookie n'est installé lors de vos visites sur ce site.
Aucune autre méthode de tracking ou de mesure d'audience n'est utilisée.
Si vous me contactez par téléphone ou via le formulaire de contact, je ne conserve pas vos coordonnées, à moins que ne soit engagé un accompagnement par consultations, auquel cas, vos données seront protégées selon l'[article suivant]({{< relref "mentions.md#reglement" >}}).

## Règlement générale sur la protection des données personnelles {#reglement}
Afin d’assurer votre suivi naturopathique ou en hypnose et de vous garantir un accompagnement le plus adapté à votre situation, je suis amenée à recueillir et à conserver dans un dossier des informations personnelles (coordonnées, antécédents médicaux, traitements en cours, situation personnelle et professionnelle, suivis thérapeutiques).
Ce dossier confidentiel permet la continuité de votre accompagnement et son adéquation à vos besoins et demandes.
Il est conservé pendant 3 ans à compter de la date de votre dernier rendez-vous.
Moi seule ait accès aux informations figurant dans votre dossier.

Avec  votre  consentement,  je pourrais transmettre  à  des  professionnels  de santé  ou  à  des  thérapeutes  qui  vous  suivent  des  informations  concernant  votre  état  de santé ou vos conseils naturopathiques pour un accompagnement pluridisciplinaire.

Vous pouvez accéder aux informations figurant dans votre dossier. Vous disposez aussi, et sous certaines conditions, de droits de rectification et d’effacement de ces informations ou du droit de vous opposer ou de limiter leur utilisation.
Pour  toute  question  relative  à  la  protection  de  vos  données  ou  pour  exercer  vos  droits, vous pouvez vous adresser directement à moi.
En   cas   de   difficultés,   vous   pouvez   également   saisir   la   Commission   nationale   de l’informatique et des libertés (CNIL) d’une réclamation.

## Inscription à la lettre d'information
J'utilise Sendinblue en tant que plateforme de gestion des lettres d'information. En vous inscrivant à celles-ci, vous acceptez que votre adresse e-mail soit transmise à Sendinblue en sa qualité de processeur de données, et ce conformément à ses [conditions générales d'utilisation](https://fr.sendinblue.com/legal/termsofuse/).
## Propriété intellectuelle
Toute utilisation, reproduction ou diffusion du contenu d'articles devra me citer en tant qu'autrice selon la license [CC-BY-SA-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr).

## Conseils et consultations
Les conseils en naturopathie ne se substituent pas à un avis ou un traitement médical.
Je n'effectue pas de diagnostic ni ne propose de traitement.
